---
aid: 9025
zid: 630384
title: "又要开金手指了？"
author: liutom2
date: 2016-01-20 23:31:09+07:00
lastmod: 2016-01-22 01:27:00+07:00
---

liutom2 于 2016-1-20 23:31:09 发表了：

500 狒狒还要成长生不死的妖怪？

---

叶子鱼 于 2016-1-20 23:47:27 发表了：

穿越时不明射线照射引起的基因变异？

---

liutom2 于 2016-1-20 23:49:36 发表了：

> 叶子鱼 发表于 2016-1-20 23:47
>
> 穿越时不明射线照射引起的基因变异？

我是不赞成有这种金手指的，不让折腾的断子绝孙或者过来几年就挂了就不错了，还要长生不老，也太过分了。

---

珠江夜游 于 2016-1-21 00:10:36 发表了：

减缓衰老阳痿不举等...这种在穿越过程中不可知的后遗症，我看谈不上什么金手指——毕竟也无人证伪...

不过，这种设定一开，后面的脑洞（或者说坑）开的就大了

---

琼府县办刘主任 于 2016-1-21 00:13:56 发表了：

达到 120 岁理论寿命上限 不算太大的金手指吧

---

liutom2 于 2016-1-21 00:15:51 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2016-1-21 00:13
>
> 达到 120 岁理论寿命上限 不算太大的金手指吧

当时的平均寿命只怕连 40 都没有，狒狒们就活到 70 已经是开无敌挂了。

---

freeaxyz 于 2016-1-21 00:27:15 发表了：

不用喝不老泉了，督公少了很大一张牌啊

---

Avo17000 于 2016-1-21 02:19:46 发表了：

这，难道是辐射保鲜的意思？

---

CYZX 于 2016-1-21 10:03:35 发表了：

估计也就是百岁长寿+身体健康的水平

---

兰度 于 2016-1-21 10:10:05 发表了：

俺怎么觉得这是恶搞女元老们都被滋润得很好的意思，特别是柳夫人。

---

自由落体 于 2016-1-21 10:14:26 发表了：

> 兰度 发表于 2016-1-21 10:10
>
> 俺怎么觉得这是恶搞女元老们都被滋润得很好的意思，特别是柳夫人。

元老院之花柳水心

这名字女人用真好。

---

圣天使高达 于 2016-1-21 10:39:43 发表了：

吹牛也只是这么一说，估计暗示权力是最好的春药之类，让大家脑洞一下而已

---

深海巡游者 于 2016-1-21 11:14:54 发表了：

吹牛大差点就要改出穿 3000，死 500 的餐具的，怎么可能让狒狒们永葆青春，顶多是衰老慢点，活满 100 岁。。。

---

逃亡的北海子 于 2016-1-21 18:15:42 发表了：

很明显是因为乌龟流太慢了，如果不给 500 人续命的话，发展计划会更慢，所以为了方便跑团和剧情发展，就给开个续命 BUFF。

---

goblinkun 于 2016-1-21 22:59:56 发表了：

搞不好是逆向金手指。穿越之后生长过程开始反转。目前刚好回到 0 点。接下来就该越长越小，而且逆生长速度只会越来越快....最后成为胚胎....

500 废真正意识到问题的时候已经太晚了...只有某个家伙的胚胎被安全送到南极冰盖下保存起来.....直到数百年后大量陨石落到了南极，被赶来的科考船偶然发现....

---

cddssgl 于 2016-1-22 01:27:19 发表了：

本身 500 人重建现代文明就远远不够，在这个限制条件下，不开点金手指是推演不下去的，非把一个人当 10 个人用不可。与其造成更大的 BUG，不如开个寿命挂和精力挂，至少不算太离谱。穿越都六年了，有些元老都四十了，偏偏摊子越来越大，每天只有更忙，没有休息。总不能穿越大业因为元老大批过劳死失败吧。不开寿命挂，最后的结果要么是写不下去，要么只好开更大的脑洞。

---
